對趙博在尖閣諸島史實問題上的補充

趙博：美國順手寫埋尖閣諸島
Fact ：美國從二戰對日本沖繩的勘察圖就好明確地將尖閣諸島包括其中

釣魚台從無美軍控制
Fact ：1950s 美軍租用尖閣諸島作為操砲區,完全控制

日本最早都要1969年5月先在釣魚台設立界碑
Fact：明治政府1895年就通過內閣會議在島上樹立標記

明治政府亦對有關土地嘅價值進行勘察

6:15

趙博：釣魚台是和馬關條約割讓,所以應歸還
Fact：

中國政府聲稱，日本在中日戰爭(甲午戰爭)期間竊取了尖閣諸島。而且, 由於不平等的《馬關條約》，台灣和它所有的附屬島嶼, 包括澎湖島在內都被割讓了給日本，並納入了日本領土。日本政府對此有何看法？

答 雖然《馬關條約》沒有明確界定清朝割讓給日本的台灣和附屬島嶼的地理界限，但從條約的談判紀錄（和其他資料）來看, 並沒證據說明條約的第二條乙項中有關台灣及其附屬島事宜, 尖閣諸島被包括在內。 此外，在甲午戰爭之前的一八八五年起，日本在慎重確認了尖閣諸島不受任何國家, 包括清朝的統治之後，就為正式把它納入為日本領土而作出準備。繼而日本政府在一八九五年一月即由內閣會議決定把尖閣諸島納入為沖繩縣的一部分，這是在《馬關條約》之前的事。就算在甲午戰爭過後, 日本政府也沒有把尖閣諸島視為被割讓的台灣總督府所管轄的區域, 而是一貫視為沖繩縣的一部分。 這些事實清楚地表明，無論是在甲午戰爭前後，日本政府從未把尖閣諸島視為屬於清朝的台灣或其附屬島嶼之一部份。因此，尖閣諸島不可能是《馬關條約》中的割讓對象。 此外，一九五二年的《華日和平條約》已承認，日本根據《舊金山和平條約》第二條放棄對台灣和澎湖列島等所有的權利。但是，基於上述原委, 《華日和平條約》的談判進程中根本就沒有對尖閣諸島的領土主權作出討論。這表示尖閣諸島一直以來都是日本的領土之事實被認為是理所當然的前提。

佢啲愛國者建議!
又幾好睇